みたま: 料理のプロフェッショナルなら@間違いなく、この子ね～
みたま: 「老舗洋食店ウォールナッツの@胡桃まなかちゃん」
井ノ上 たきな: ウォール、ナッツ…
井ノ上 たきな: …と、紹介されて来たので@リスの着ぐるみでも出てきたら@どうしようかと思っていましたが
井ノ上 たきな: 案内をしてくれたいろはさんたちと別れて@ウォールナッツを訪れた私を出迎えてくれたのは
井ノ上 たきな: お店の娘さんである@胡桃まなかさん…普通の少女でした
胡桃 まなか: 料理について学びたい…と@いったい、何に悩んでるんです？
井ノ上 たきな: 働いている喫茶店で振舞う@まかないについてです
胡桃 まなか: ほう…まかない、ですか
井ノ上 たきな: 手をかけず、時間をかけず@おいしく、楽しい…
井ノ上 たきな: これを満たしたものを@上手く作れなくて
胡桃 まなか: なるほど…@“楽しい”はあまり聞きませんが
胡桃 まなか: あなたの言う通り、まかないとは@手早く・ある材料で・おいしく
胡桃 まなか: これが基本で…
ガヤガヤ…
胡桃 まなか: すみません、ちょっと本日@お店が大盛況でして…
井ノ上 たきな: なら、手伝います@そのあとで、教えてください
胡桃 まなか: 本当ですか！助かります！@あ、配膳のやり方とか…
井ノ上 たきな: カフェで働いているので@ある程度はできるかと
井ノ上 たきな: お待たせいたしました
井ノ上 たきな: ウォールナッツ特製@ふわふわオムライスです
わぁ…おいしそう！
すみませーん
井ノ上 たきな: はい、ただいま
胡桃 まなか: （料理スキルが壊滅的な@みたまさんの紹介と聞き…）
胡桃 まなか: （どんな人かと身構えましたが）
胡桃 まなか: （手際もいいし、不器用そうにも@見えませんね…）
胡桃 まなか: （これは、平和な料理教室に@なりそうです）
胡桃 まなか: ふぅ、お疲れ様です@あなたのおかげで助かりました
井ノ上 たきな: いえ、でも本当に@人気なお店なんですね
胡桃 まなか: ふふん、まぁうちの料理は@美味しいので当たり前です
胡桃 まなか: では、ランチタイムも@終わりましたし
胡桃 まなか: まかない特訓としましょうか
胡桃 まなか: カフェで出せそうなまかないの@定番と言えばチキンライスですが
胡桃 まなか: 普段、お店にあるもので@作れそうですか？
井ノ上 たきな: ええ、恐らくは
胡桃 まなか: では、作ってみましょう
井ノ上 たきな: 野菜を１センチほどに@切って…
トントントン…トン
胡桃 まなか: いい感じです、火の通りに@ムラが出ないよう均等にですよ
井ノ上 たきな: はい、まなか先生@次の手順は…調味料を少々…
井ノ上 たきな: 先生、少々とは@いったい何グラムでしょうか
胡桃 まなか: 0.2グラム程度@…とよく言われますが
胡桃 まなか: 少しずつ入れて@味をととのえていきましょう
井ノ上 たきな: …なんとかできました@どうでしょう…？
胡桃 まなか: ふむふむ…ところどころに@多少の焦げはありますが
胡桃 まなか: 肝心なのは見た目ではなく@味ですからね
ぱくっ
胡桃 まなか: ん…！
胡桃 まなか: いいですね
井ノ上 たきな: ほっ…
胡桃 まなか: 若干べちゃっとはしてますし@味のムラはあるので
胡桃 まなか: お店に出すものとしては@改善の余地あり…ですが
胡桃 まなか: 身内に出すまかないとしては@全然OK！むしろ美味しいです！
井ノ上 たきな: よかったです
胡桃 まなか: うん、これで@いいんじゃないでしょうか
井ノ上 たきな: …………
井ノ上 たきな: …確かに、短時間かつ@少ない材料で作れますが
井ノ上 たきな: この料理では@「楽しい」がありません
井ノ上 たきな: チキンライスもまかないの@一品としてはいただきつつ
井ノ上 たきな: 楽しいもう一品を覚えて@レパートリーも増やしておきたく
井ノ上 たきな: 手をかけず、時間をかけず@おいしく、楽しい…
井ノ上 たきな: これを満たしたものを@上手く作れなくて
胡桃 まなか: そういえば、言ってましたね@楽しい…ですか
胡桃 まなか: まぁ、料理スキルが@低いわけでもなさそうですし
胡桃 まなか: 楽しさも加えたメニューを@考えてみることにしましょう！
井ノ上 たきな: ありがとうございます！
胡桃 まなか: ふむ…どうせなら@好物を使いたいですよね…
胡桃 まなか: たきなさん、千束さんの@好物ってなんですか？
井ノ上 たきな: 千束の好物…
